{
  "quizzes": [
    {
      "title": "Tarix",
      "color": "#FFF1E9",
      "icon": "./assets/icon-html.svg",
      "questions": [
        {
          "question": "1868-yilda tashkil etilgan Turkiston viloyati qaysi hudud tarkibiga kiritilgan edi?",
          "options": [
            "Turkiston general-gubernatorligi",
            "Sirdaryo viloyati",
            "Rossiya imperiyasi",
            "Orenburg general-gubertanorligi"
          ],
          "answer": "Orenburg general-gubertanorligi"
        },
        {
          "question": "Turkistonning qaysi o'lkasida istiqlolchilik harakati abj olgan?",
          "options": [
            "Xorazm viloyati",
            "Farg'ona viloyati",
            "Jizzax vloyati",
            "Samarqand viloyati"
          ],
          "answer": "Farg'ona viloyati"
        },
        {
          "question": "O'zbekiston Ikkinchi jahon urushi qatnashchilarining ayrimlariga to'la jihozlangan uylar , Haj ziyoratiga bepul borish va navbatsiz avtomobil sotib olish imtiyozlari berilgan yilni aniqlang?",
          "options": ["2017-yil", "2016-yil", "20115-yil", "2018-yil"],
          "answer": "2017-yil"
        },
        {
          "question": "2011-yilda Qozog'iztonda  ...  namoyishlari bo'lib o'tgan.",
          "options": [
            "Neftchilarning",
            "Tibbiyot xodimlarining",
            "O'qituvchilarning",
            "Ishchilarning"
          ],
          "answer": "O'qituvchilarning"
        },
        {
          "question": "Germaniyadi  Veymer Respublikasi boshqaruvi  tugatilgan yilni aniqlang.",
          "options": ["1939-yil", "1923-yil", "1934-yil", "1945-yil"],
          "answer": "1945-yil"
        },
        {
          "question": "XIX asr o'rtalarida Xiva xonligining aholisi sinini aniqlang.",
          "options": [
            "2 million kishi atrofida",
            "1 millon 30 ming kishi",
            "800 ming kishi",
            "1 million kishi"
          ],
          "answer": "1 million kishi"
        },
        {
          "question": "O'zbekiston Respublikasida 14-yanvar <<Vatan himoyachilari kuni>>  qachon e'lon qilingan?",
          "options": ["1992-yil", "1993-yil", "1990-yil", "1991-yil"],
          "answer": "1993-yil"
        },
        {
          "question": "Shengen shahri qaysi mamlakatda joylashgan ?",
          "options": ["Fransiya", "Shveytsariya", "Avstriya", "Lyuksemburg"],
          "answer": "Lyuksemburg"
        },
        {
          "question": "Tashqi siyosatda 1932-yil Millatlar Ligasiga a'zo bo'lgan hamda barcha davlatlar bilan do'stona munosabatlar qurushga harakat qilgan davlatni aniqlang?",
          "options": ["Eron", "Hindiston", "Turkiya", "Misr"],
          "answer": "Turkiya"
        },
        {
          "question": "O'zbekiston Respublikasida qaysi partiya ijtimoiy masalalarni hal etishni o'z maqsadi deb biladi?",
          "options": ["O'zXDP", "Adolat", "O'zLiDep", "Milliy tiklanish"],
          "answer": "Adolat"
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Geografiya",
      "color": "#E0FDEF",
      "icon": "./assets/icon-css.svg",
      "questions": [
        {
          "question": "Kanadaning poytaxti nima?",
          "options": ["Ottava", "Toronto", "Canada", "Montreal"],
          "answer": "Ottava"
        },
        {
          "question": "Aholi eng ko'p Afrika davlati qaysi? ",
          "options": ["Mali", "Ghana", "Nigeria", "Benin"],
          "answer": "Nigeria"
        },
        {
          "question": "Afrikadagi eng uzun daryo nima deb ataladi?",
          "options": ["Kongo", "Nil", "Orange", "Zambezi "],
          "answer": "Nil"
        },
        {
          "question": "Avstraliyada nechta vaqt zonalari mavjud?",
          "options": ["2", "5", "4", "3"],
          "answer": "3"
        },
        {
          "question": "Dunyodagi eng katta davlatning nomi nima?",
          "options": ["Rusia", "India", "China", "Japon"],
          "answer": "Rusia"
        },
        {
          "question": "Buyuk Giza piramidalari qaysi davlatda joylashgan?",
          "options": ["Italy", "Egypt", "Spain", "Yunanistan"],
          "answer": "Egypt"
        },
        {
          "question": "Amerika Qo'shma Shtatlari nechta shtatdan iborat?",
          "options": ["45", "47", "52", "50"],
          "answer": "50"
        },
        {
          "question": "Buyuk Britaniya bilan chegaradosh yagona davlat qaysi?",
          "options": ["Ireland", "Russia", "Sweden", "India"],
          "answer": "Ireland"
        },
        {
          "question": "Dunyodagi eng baland daraxtlarni AQShning qaysi shtatida topish mumkin? ",
          "options": ["Florida", "Texas", "California", "Virgina"],
          "answer": "California"
        },
        {
          "question": "Missisipi daryosi nechta shtatdan o'tadi?",
          "options": ["28", "31", "34", "25"],
          "answer": "31"
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Biologiya",
      "color": "#EBF0FF",
      "icon": "./assets/icon-javascript.svg",
      "questions": [
        {
          "question": "Quyidagi qaysi fikr  to’g’ri fikrni inkor etmaydi?",
          "options": [
            "Maltoza urug’lanayotgan urug’ uchun energiya manbayi ",
            "Oltingugurt oqsillarning ikkilamchi strukturasida  disulfid bog’ hosil qiladi ",
            "Geparin hayvonlarda qon ivishiga to’sqinlik qilmaydi ",
            "Glukozaning asosiy manbayi bo’lgan uglevod sutda uchramaydi"
          ],
          "answer": "Glukozaning asosiy manbayi bo’lgan uglevod sutda uchramaydi"
        },
        {
          "question": "C12H22O11 tarkibga ega moddaga xos bo’lmagan xususiyatni toping.",
          "options": [
            "Organizmda kechadigan ko’pgina jarayonlar uchun energiya manbayi",
            "Uning tarkibidagi uglevodlar o’zaro glikozid bog’lar orqali bog’lanadi ",
            "Suvda yaxshi eriydi, shirin ta’mga ega ",
            "O’simlik hujayralari qobig’iga mustahkamlik beradi"
          ],
          "answer": "O’simlik hujayralari qobig’iga mustahkamlik beradi"
        },
        {
          "question": "Tiriklikning eng yuqori tuzilish darajasiga xos bo’lmagan ma’lumotni to’g’ri ko’rsating.",
          "options": [
            "Asosiy komponentlarining elementar birligi bir xil turlarga mansub populyatsiyalardir ",
            "Global davriy aylanish",
            "Yerdagi barcha ko’rinishlarini qamrab olgan",
            "To’g’ri javob yo’q"
          ],
          "answer": "Asosiy komponentlarining elementar birligi bir xil turlarga mansub populyatsiyalardir"
        },
        {
          "question": "Bionika bu …?",
          "options": [
            "organizmlar hayot faoliyatining o’ziga xos jihatlari va tuzilishini asos qilib, texnik sistemalar yaratishni",
            "organizmlar hayot faoliyatining o’ziga xos jihatlari va tuzilishini asos qilib, biologik sistemalar yaratishni",
            "anorganik tabiat  faoliyatining o’ziga xos jihatlari va tuzilishini asos qilib, fizik sistemalar yaratishni",
            "anorganik tabiat  faoliyatining o’ziga xos jihatlari va tuzilishini asos qilib, fizik va biologik sistemalar yaratish"
          ],
          "answer": "organizmlar hayot faoliyatining o’ziga xos jihatlari va tuzilishini asos qilib, texnik sistemalar yaratishni"
        },
        {
          "question": "Quyidagi fikrlarning qaysi biri gidrofob moddalar uchun xos emas? ",
          "options": [
            " O’simlik to’qimalarida zahira modda sifatida to’planadi ",
            " Hayvon to’qimalarida zahira modda sifatida to’planadi",
            " Issiqlikni yomon o’tkazadi",
            " Unayotgan urug’ uchun energiya beradi"
          ],
          "answer": " Unayotgan urug’ uchun energiya beradi"
        },
        {
          "question": " Umurtqasizlar qonidagi gemosianin tarkibida kislorod tashish funksiyasini bajaruvchi elementga xos bo’lgan ma’lumotl?",
          "options": [
            "fermentlar tarkibida uchramaydi",
            "1,9 foizni tashkil etmaydi ",
            "temir bilan o’xshash funksiya bajarmaydi",
            "uchrash miqdoriga ko’ra F bilan bir guruhga kirmaydi"
          ],
          "answer": "1,9 foizni tashkil etmaydi "
        },
        {
          "question": "O’xshash hujayralar va hujayralararo moddalardan tashkil topgan biotizmga xos xususiyat ?    ",
          "options": [
            "aniq bir joyda joylashadi ",
            "yaxlit biologik tizim ",
            "energiyaning to’planishi va sarflanishi sodir bo’ladi",
            "hujayralar ixtisoslashuvi kuzatiladi"
          ],
          "answer": "hujayralar ixtisoslashuvi kuzatiladi"
        },
        {
          "question": "Fikrni davom ettiring.Tashqi muhit sharoitlarining muntazam o’zgarishlariga qaramay, tirik organizmlar tashqi va ichki tuzilishi, kimyoviy tarkibi, fiziologik jarayonlarning  doimiyligini saqlash, ya’ni ….  ",
          "options": [
            "ta’sirlanish",
            "o’zgaruvchanlik",
            "gomeostaz",
            "o’z-o’zini idora qilish  "
          ],
          "answer": "gomeostaz"
        },
        {
          "question": "Aktimiozin nima?",
          "options": [
            "monosaxarid va oqsil kompleksi",
            "ikki xil uglevod ",
            "kki xil oqsil kompleksi",
            "disaxarid va oqsil kompleksi "
          ],
          "answer": "kki xil oqsil kompleksi"
        },
        {
          "question": "Qaysi holatda irsiy axborotning nasldan naslga o’tishi xatosiz  ro’y beradi?",
          "options": [
            "nukleotidlar ketma-ketligi saqlangan holatda ",
            "nukleotidlar ketma-ketligi saqlanmagan holatda",
            "RNK bilan bog’liq",
            "mutatsion o’zgaruvchanlik bilan "
          ],
          "answer": "nukleotidlar ketma-ketligi saqlangan holatda "
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Boshqa savollar.",
      "color": "#F6E7FF",
      "icon": "./assets/icon-accessibility.svg",
      "questions": [
        {
          "question": "Besh tomoni bo'lgan shakl turini nima deb ataysiz?",
          "options": [
            "Paralllelogram",
            "Pentagon",
            "Hexagon",
            "Octagon"
          ],
          "answer": "Pentagon"
        },
        {
          "question": "Yer yuzidagi eng sovuq joy qaysi?",
          "options": [
            "Sharqiy Antarktida",
            "Sharqiy Urali",
            "Sharqiy Afrika",
            "Sharqiy Artika"
          ],
          "answer": "Sharqiy Antarktida"
        },
        {
          "question": "Eng qadimiy Piramida qayerda joylashgan?",
          "options": [
            "Egypt",
            "Italy",
            "Spain",
            "Germany"
          ],
          "answer": "Egypt"
        },
        {
          "question": " Er yuzidagi eng qattiq modda qaysi?",
          "options": [
            "Granit",
            "Imperial",
            "Padparaja",
            "Olmos"
          ],
          "answer": "Olmos"
        },
        {
          "question": " Professional futbol jamoasida qancha futbolchilar bor?",
          "options": [
            "12",
            "11",
            "9",
            "10"
          ],
          "answer": "11"
        },
        {
          "question": "Dunyoda eng ko'p gapiriladigan til qaysi?",
          "options": [
            "English",
            "French",
            "Chines",
            "Spanish"
          ],
          "answer": "Chines"
        },
        {
          "question": "Dunyodagi eng katta yomg'ir o'rmonining nomi nima?",
          "options": [
            "Amazon",
            "Titan",
            "Giant Squid",
            "Giant Sea Turtle"
          ],
          "answer": "Amazon"
        },
        {
          "question": "Dunyodagi eng katta sut emizuvchi hayvon qaysi?",
          "options": [
            "Fil",
            "Tuya",
            "Kit",
            "Oq ayiq"
          ],
          "answer": "Kit"
        },
        {
          "question": "Birinchi jahon urushi qaysi yilda boshlangan?",
          "options": [
            "1923",
            "1914",
            "1912",
            "1916"
          ],
          "answer": "1914"
        },
        {
          "question": " Yerdagi eng katta okean qaysi?",
          "options": [
            "Tinch okeani",
            "Hind okeani",
            "Atlantika okeani",
            "Shimoliy muz okeani"
          ],
          "answer": "Tinch okeani"
        }
      ]
    }
  ]
}
